【零辣稅】中聯辦2.4億購凱滙20伙

雖然令市場近期「一約多伙」成交近乎絕迹，不過，中央駐港官方機構中聯辦上月斥資約2.47億元、以「一約多伙」形式連購信置（0083）、華置（0127）及市建局合作發展的觀塘凱滙20個單位，並豁免超過7410萬元辣稅款項。

土地註冊處資料顯示，上述單位為凱滙二期第3、5座，43樓及以上的極高層兩房戶(實用面積522至607方呎)，總成交價逾2.47億元，登記買家為新民置業有限公司，即近年負責中聯辦在港購買物業的公司。
根據現行法例，中央人民政府、政府、公職人員法團等均獲豁免印花稅，即今次成交雖然屬「一約多伙」形式，但可獲豁免15%買家印花稅（BSD）和15%雙倍印花稅（DSD）、即逾7410萬元。市場人士估計，中聯辦購入上址主要用作員工宿舍。
3年前斥4.8億買西半山新盤全幢
事實上，中聯辦近年多次在港大手掃入住宅物業；如2016年初斥資4.8億元向恒地（0012）購入港島西半山英華臺鉑峯全幢；物業提供48伙，總樓面約2.66萬方呎，呎價約1.8萬元，同樣毋須付辣稅，估計慳稅逾1億元。
此外，中聯辦2016年底以新民置業有限公司名義，斥資逾1.21億元購入西環泓都14個單位

？

宿舍？

？

？？